危機比想像嚴重！中國最近一週豬肉批發價年增 168%

MarketWatch 11 月 11 日報導，根據美國國家豬肉委員會委託進行的一項研究，非洲豬瘟（African Swine Fever，ASF）疫情在中國的擴散不僅只是製造衝擊波而已，這起地震正在改變中國國內外豬肉鏈的結構。這份研究顯示，中國豬肉生產有半數仍在小規模農場進行，受 ASF 疫情影響，最快在 2025 年這部分的生豬生產將會變得微不足道。在此同時，中國可能會在短短 5 年內打造出世界上規模最大、效率最高的生豬供應鏈。

危機爆發之前，中國就已是巴西最大的豬肉、牛肉和雞肉出口市場。根據兩國農業部的數據，今年初以來巴西對中國的豬肉出口成長了 40%。根據巴西聖保羅大學公佈的數據，儘管巴西豬肉生產商可能正因中國需求而獲益，但這已導致當地豬肉價格上漲了約 30%。

中國農業農村部信息中心 11 月 8 日公佈，今年 11 月 1 日至 7 日當週豬肉批發市場價格年增 167.8%（週增 0.7%）至 51.74 元 / 公斤。

中國農業農村部 11 月 5 日指出，一些地方仍存在小型生豬屠宰場點過多、設施設備陳舊、生產技術落後、肉品品質檢驗落實不到位、停產企業違規生產、私屠濫宰時有發生等問題。根據這份通知，小型生豬屠宰場點以縣為單位計算，只減不增。

11 月 8 日報導，荷蘭合作銀行（Rabobank）發表報告指出，由於重建豬群庫存需要一些時間，中國受非洲豬瘟疫情重創的豬肉市場要等到 2025 年才能穩定下來。Rabobank 預期，即便到 2025 年，中國豬群數量仍無法回升至 2018 年的高峰水準。

中國官方公佈的數據顯示，2019 年 10 月豬肉價格年增 101.3%，創史上最高年增紀錄，10 月 28 日至 11 月 3 日當週豬肉批發價格（每公斤 52.3 元）年增幅更高達 148%。

中國海關總署 11 月 8 日公佈，中國 1~10 月黃豆進口金額年減 15.2% 至 281.58 億美元。另一方面，中國 1~10 月農產品進口金額年增 4.9% 至 1,212.017 億美元。

Thomson Reuters 11 月 7 日報導，根據 Gira（食品顧問公司）為美國豬肉產業準備的報告，中國豬肉進口量將在 2022 年觸頂，但到 2025 年這段期間都將維持在高檔。

中國可能會在 2027 年走出 ASF 的陰霾，但豬肉產量將比 2018 年確認首例病例前水準短少 13%。Gira 預期，中國豬肉進口量得等到 2040 年才會降至 2017~2018 年水準。

香港掛牌的肉品加工企業萬洲國際 11 月 11 日下跌 3.78%，收 8.40 港元，今年迄今上漲 39.3%。泰森食品公司（Tyson Foods Inc.）11 月 11 日上漲 0.12%，收 82.73 美元，今年迄今上漲 54.93%。Seaboard Corp. 11 月 11 日下跌 1.35%，收 4,165.69 美元，今年迄今上漲 17.74%。

（本文由 MoneyDJ新聞 授權轉載；首圖來源：pixabay）

根本就冇危機
食返一年草就搞掂

食屎囉

果啲肉，真係豬？

果然係支那豬

你們還有草啊

又話買加拿大肉既

手足撐住等支爆

出門前入去rt + like + reply
入 /task

——————————————-
有Telegram的人請加入
Twitter共識Channel
twitter組每日會更新主線副線任務
方便大家知道每日有咩議員外媒國際大事
Retweet + Like + 響原Tweet reply

真係豬，不過係豬瘟豬

支那不缺豬 只缺豬肉

啲豬肉係直接運番去定係要經香港?如果要經香港,碼頭運作唔到點算

兩腳羊

丹麥加拿大收完錢唔比貨？

食草都過到一年 唔明做咩對豬肉有需求喎

有冇美金找數先
拎人仔黎人地唔收啦

到時咪捉人地外國公民領事外交官做人質迫人交易

有生之年希望可以見證WW3

食草咪得